<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">JTMJ</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="singleGame">单机</string>
    <string name="bluetoothClient">客户端</string>
    <string name="bluetoothServer">服务器</string>
    <string name="start">开始</string>
    <string name="quiet">退出</string>
    <string name="join">加入</string>
    <string name="create">创建</string>
    <string name="nick">昵称</string>
    <string name="search">搜索</string>
    <string name="connect">连接</string>
    <string name="ask">问询</string>
    <string name="handDes">Hands</string>
    <string name="discardDes">Discards</string>
    <string name="flowerDes">Flowers</string>
    <string name="interDes">Interval</string>
    <string name="bottomDes">Bottom</string>
    <string name="controlDes">Control</string>
    <string name="title_activity_theme">Theme</string>
    <string name="theme">国际麻将规则:\n88番\n
1、大四喜：由4副风刻（杠）组成的和牌。不计圈风刻、门风刻、三风刻、碰碰和。\n
2、大三元：和牌中，有中发白3副刻子。不计箭刻。\n
3、绿一色：由23468条及发字中的任何牌组成的顺子、刻子、将的和牌。不计混一色。如无“发”字组成的和牌，可计清一色、断幺。\n
4、九莲宝灯：由一种花色序数牌按①①①②③④⑤⑥⑦⑧⑨⑨⑨组成的特定牌型，见同花色任何1张序数牌即成和牌。不计清一色，因听牌时听同花色所有9种牌而得名。如不是听九种牌的情况但和牌后牌型符合九莲宝灯牌型的，一般不算九莲宝灯，但有的场合也算(如QQ麻将)。\n
5、四杠：4个杠，因和牌时总共18张牌，又称“十八罗汉”。\n
6、连七对：由一种花色序数牌组成序数相连的7个对子的和牌。不计清一色、不求人、单钓。\n
7、十三幺：由3种序数牌的一、九牌，7种字牌及其中一对作将组成的和牌。不计五门齐、门前清、单钓，自摸加计不求人。又称“国士无双”。\n\n
64番\n
8、清幺九：由序数牌一、九刻子组成的和牌。不计碰碰和、同刻、无字。又称“清老头”。\n
9、小四喜：和牌时有风牌的3副刻子及将牌。不计三风刻。\n
10、小三元：和牌时有箭牌的两副刻子和将牌。不计箭刻。\n
11、字一色：由字牌的刻子（杠）、将组成的和牌。不计碰碰和。\n
12、四暗刻：4个暗刻（暗杠）。不计门前清、碰碰和。\n
13、一色双龙会：一种花色的两个老少副，5为将牌。不计平和、七对、清一色。\n\n
48番\n
14、一色四同顺：一种花色4副序数相同的顺子，不计一色三节高、一般高、四归一。\n
15、一色四节高：一种花色4副依次递增一位数的刻子，不计一色三同顺、碰碰和。\n
32番\n
16、一色四步高：一种花色4副依次递增一位数或依次递增二位数的顺子。\n
17、三杠：整副牌中有3个杠子。\n
18、混幺九：由字牌和序数牌一、九的刻子及将牌组成的和牌。不计碰碰和。又称“混老头”。\n\n
24番\n
19、七对：由7个对子组成的和牌。不计不求人、单钓。又称“七对子”“七小对”等。\n
20、七星不靠：必须有7个单张的东西南北中发白，加上3种花色，数位按147、258、369中的7张序数牌组成没有将牌的和牌。不计五门齐、不求人、单钓。\n
21、全双刻：由2、4、6、8序数牌的刻子、将牌组成的和牌。不计碰碰和、断幺。\n
22、清一色：由一种花色的序数牌组成的和牌。不计无字。\n
23、一色三同顺：和牌时有一种花色3副序数相同的顺子。不计一色三节高。\n
24、一色三节高：和牌时有一种花色3副依次递增一位数字的刻子。不计一色三同顺。\n
25、全大：由序数牌789组成的顺子、刻子（杠）、将牌的和牌。不计无字。\n
26、全中：由序数牌456组成的顺子、刻子（杠）、将牌的和牌。不计断幺。\n
27、全小：由序数牌123组成的顺子、刻子（杠）、将牌的和牌。不计无字。\n\n
16番\n
28、清龙：和牌时，有一种花1-9相连接的序数牌。又称“一条龙”“一气通贯”等。\n
29、三色双龙会：2种花色2个老少副、另一种花色5作将的和牌。不计喜相逢、老少副、无字、平和。\n
30、一色三步高：和牌时，有一种花色3副依次递增一位或依次递增二位数字的顺子。\n
31、全带五：每副牌及将牌必须有5的序数牌。不计断幺。\n
32、三同刻：3个序数相同的刻子（杠）。\n
33、三暗刻：3个暗刻，如果满足“碰碰和”牌型，可同时计算。\n\n
12番\n
34、全不靠：由单张3种花色147、258、369不能错位的序数牌及东南西北中发白中的任何14张牌组成的和牌。不计五门齐、不求人、单钓。\n
35、组合龙：3种花色的147、258、369不能错位的序数牌。\n
36、大于五：由序数牌6-9的顺子、刻子、将牌组成的和牌。不计无字。\n
37、小于五：由序数牌1-4的顺子、刻子、将牌组成的和牌。不计无字。\n\n
38、三风刻：3个风刻。\n
8番\n
39、花龙：3种花色的3副顺子连接成1-9的序数牌。\n
40、推不倒：由牌面图形没有上下区别的牌组成的和牌，包括1234589饼、245689条、白板。不计缺一门。\n
41、三色三同顺：和牌时，有3种花色3副序数相同的顺子。\n
42、三色三节高：和牌时，有3种花色3副依次递增一位数的刻子。\n
43、无番和：和牌后，数不出任何番种分（花牌不计算在内）。\n
44、妙手回春：自摸牌墙上最后一张牌和牌。不计自摸。\n
45、海底捞月：和打出的最后一张牌。\n
46、杠上开花：开杠抓进的牌成和牌（不包括补花）。不计自摸。\n
47、抢杠和：和别人自抓开明杠的牌。不计和绝张。\n\n
6番\n
48、碰碰和：由4副刻子（或杠）、将牌组成的和牌。又称“对对和(胡)”\n
49、混一色：由一种花色序数牌及字牌组成的和牌。\n
50、三色三步高：3种花色3副依次递增一位序数的顺子。\n
51、五门齐：和牌时3种序数牌、风、箭牌齐全。\n
52、全求人：全靠吃牌、碰牌、单钓别人打出的牌和牌。不计单钓。\n
53、双暗杠：2个暗杠。\n
54、双箭刻：2副箭刻（或杠）。\n\n
4番\n
55、全带幺：和牌时，每副牌、将牌都有幺牌。\n
56、不求人：4副牌及将中没有吃牌、碰牌（包括明杠），所有的牌包括所和的牌全部是自己摸到的。又称“门清自摸”。\n
57、双明杠：2个明杠。\n
58、和绝张：和牌池、桌面已亮明的3张牌所剩的第4张牌（抢杠和不计和绝张）。\n\n
2番\n
59、箭刻：由中、发、白3张相同的牌组成的刻子。\n
60、圈风刻：与圈风相同的风刻。\n
61、门风刻：与本门风相同的风刻。\n
62、门前清：没有吃、碰、明杠而听牌，和别人打出的牌。又称“门清”。\n
63、平和：由4副顺子及序数牌作将组成的和牌，边、坎、钓不影响平和。\n
64、四归一：和牌中，有4张相同的牌归于一家的顺子、刻子、对子、将牌中（不包括杠牌）。\n
65、双同刻：2副序数相同的刻子。\n
66、双暗刻：2个暗刻。\n
67、暗杠：自抓4张相同的牌开杠。\n
68、断幺：和牌中没有一、九及字牌。\n\n
1番\n
69、一般高：由一种花色2副相同的顺子组成的牌。又称“一色二顺”“一杯口”。\n
70、喜相逢：2种花色2副序数相同的顺子。\n
71、连六：一种花色6张相连接的序数牌。\n
72、老少副：一种花色牌的123、789两副顺子。\n
73、幺九刻：3张相同的一、九序数牌及字牌组成的刻子（或杠）。\n
74、明杠：自己有暗刻，碰别人打出的一张相同的牌开杠；或自己抓进一张与碰的明刻相同的牌开杠。\n
75、缺一门：和牌中缺少一种花色序数牌。\n
76、无字：和牌中没有风、箭牌。\n
77、边张：单和123的3及789的7或1233和3、7789和7都为边张。手中有12345和3，56789和7不算和边张。\n
78、坎张：和2张牌之间的牌。4556和5也为坎张，手中有45567和6不算坎张。\n
79、单钓将：钓单张牌作将成和。\n
80、自摸：自己抓进牌成和牌。\n
81、花牌：即春夏秋冬，梅兰竹菊，每花计一分。不计在起和分内，和牌后才能计分。花牌补花成和计自摸分，不计杠上开花。</string>
    <string name="title_activity_account">Account</string>
    <string name="JTTheme">金坛麻将规则内容详述：\n\n

* 金坛麻将共有144张牌，分为东南西北4个风圈，每个风圈18排，36张牌。144张牌中，有8张花牌为春夏秋冬，梅兰竹菊。\n\n
　　
基本规则\n\n

* 四人游戏，谁先坐下即为东家，从他开始掷骰子（两颗），将两颗骰子的点数相加得出的点数和，从东家开始以逆时针方向点人头（四人一圈），最后点到谁即在谁面前开牌。将此人面前所列18排麻将，从左往右，余下与当前骰子点数和相同数量的麻将排数，以顺时针方向依次每人取牌（一次2排，即4张），三轮过后，东家进行跳张（2张牌），其它玩家收张（1张牌），即完成取牌程序。此时，东家14张，其它人13张，东家先行补花、打牌，而后南家、西家、北家依次进行，补花顺序随摸牌、打牌顺序走，而非先行每人补花完成后再行东家打第一张牌。（各自先补花后摸牌或先摸牌后补花都可，无强制规定，但花牌一定要在当前圈补完，不可隔圈或留在手中，否则视为相公，补花过程中如遇花补花，则连续补花直至将手中花补完。正常摸牌、打牌过程中遇摸到花牌则即时补花）通过摸、吃、碰、杠等方法（碰和杠优先于吃），最先达到胡牌的为胜利者，根据胡牌大小获得相应积分。\n\n

* 庄家：游戏开始时本游戏先随机安排调整座位，然后由东风位方向选择庄家。庄家的作用是，在第一轮可以摸14张牌，而其他三家摸13张牌。 \n
* 出牌：庄家14张牌开打，每次打一张，其他三家按照逆时针顺序开打，每次打之前如果不出现吃，碰，杠，抢杠，胡，则系统会自动摸牌，摸牌后如果不完成杠牌动作，则也必须打出自己手中的一张牌。花牌必须杠牌，不得打出或留在手中。\n 
* 胡牌：主要使自己手中的牌或者吃，碰，扛的牌最终形成牌形为：三，三，三，三，二的形状。（注明：三如果为杠子，则可以出现四个牌） \n
* 顺子：万子，条子，同子三种牌形中，由相邻数子的三张牌组成。例如：一万两万三万，组成一个顺子。 \n
* 刻子：任意牌形（除了花以外），由相同的三张牌组成。例如：三个一万，三个东风等等。 \n
* 杠子：任意牌形（除了花以外），由相同的四张牌组成。例如：四个一万，四个东风等等。 \n
* 碰：当其他三位玩家所打出牌与自己手中的两张牌对应，组合成刻子，可以选择碰牌。碰完牌后手中两张牌和那一张牌相对应，摆自己面前。然后将自己手中的牌打出一张。 \n
* 杠：杠的方式有三种。\n
  ·当其他用户打出的牌，自己手中有三张与之对应，组合成杠子，可以选择杠牌。杠完牌后，可以继续摸一张牌（麻将摸牌顺序中的最后一张），如果没能自摸，则再选择自己手中的牌打出一张。这种杠的方式为明杠。\n
  ·当自己已经碰过其他玩家，而自己又摸到了那张牌，则可以选择杠牌。杠完后，可以继续摸一张牌（麻将摸牌顺序中的最后一张），如果没能自摸，则再选择自己手中的牌打出一张。这种杠的方式为明杠。\n
  ·当自己手中有三张一样的牌，已经组成刻子，如果再摸到一张相同的牌，可以选择杠牌（所杠牌的花式点数不显示给其它玩家看）。杠完后，可以继续摸一张牌（麻将摸牌顺序中的最后一张），如果没能自摸，则再选择自己手中的牌打出一张。这种杠的方式为暗杠。\n \n
 
特殊规则\n\n

* 一炮多响的情况：当一玩家打出一张牌，其它玩家中有多人可胡牌时，均可胡牌得分。（必须具备吃炮资格，抢杠除外） \n
* 对于先碰后杠的特殊规则：玩家在遇有明杠或暗杠情况时，可暂不杠（明杠可先碰，暗杠可留在手中），待以任何方式进一张牌（包括碰、摸、杠）听牌后再进行杠牌，创造一次杠开加番的机会。（此种杠法只可在轮到自己碰、杠、摸时才可进行，不可在别人打牌过程中进行。） \n
 
胡牌与算分规则\n\n

* 本游戏设定为一花起胡，即玩家不管以任何方式计得一花或以上时，可吃炮胡牌；若未计得一花，但手中牌已计得番数，亦可吃炮胡牌；若无花也无番时，除抢杠可胡外，则需自摸胡牌。\n 
* 花的算法：除牌中8张花之外，任一风将明刻算1个花，风将暗刻算2个花；风将明杠算3个花；风将暗杠算4个花；其余牌明杠算1花，暗杠算2花 \n
* 番的定义：番是2的N次方的意思，一番的权值为2，二番的权值为4，三番的权值为8，以此类推，无番时，番的权值为1。 \n
* 番的牌型规则设定\n
  ·一番：混一色、对对胡、杠开、独吊；\n
  ·二番：清一色、混一色对对胡、七对 。\n
* 注：玩家胡牌后，牌面包含以上几种情况时，番数累加。若无以上任何情况的则无番可计，为鸡胡。\n 
* 计分办法：计分公式为：（底数+花数*花分值）*番的权值=胡牌得分。在封顶范围内有多少算多少，按牌面可达最高分值计算。\n 
* 爆和（封顶）的定义：本游戏中设置封顶限制。玩家胡牌后按牌面算出的最大值若超出封顶值时，则按封顶值计算此次胡牌得分。若玩家一人独得八张花牌时，不管是否胡牌即按封顶得分，并结束此盘。\n 
* 各种和牌的情况：\n
  ·自摸：自摸胡牌时，三家付；\n
  ·吃炮：别人点炮胡牌时，由点炮人付；\n
  ·杠开：算自摸，并加一番，三家付；\n
  ·抢杠：算自摸，不加番，由杠牌人一家包付（即3倍）。多人同时抢杠时，算一炮多响，杠牌人按胡牌玩家各自牌面算得分数3倍分别付出。</string>
    <string name="title_activity_control">ControlActivity</string>
    <string name="title_activity_mode_selector">ModeSelector</string>
    <string name="title_activity_pair_room">PairRoom</string>
    <string name="title_activity_room_list">RoomList</string>
    <string name="title_activity_pair_room_server">PairRoomServer</string>
    <string name="title_activity_bluetooth">BluetoothActivity</string>
    <string name="title_activity_start_discoverable_mode">StartDiscoverableModeActivity</string>
    <string name="title_activity_server">ServerActivity</string>
    <string name="chow">吃</string>

</resources>